「石斑」冇石斑、「警隊」冇警察 - 李碧華

「石斑」冇石斑、「警隊」冇警察 - 李碧華

泛民區議員上任才3個月，警方已以各種理由和手段拘捕15人，包括近日在fb轉發一則與印尼女記者遭黑警射盲的訊息，勸喻有良知者應自首的中西區區議會主席鄭麗琼，指她涉「煽動意圖」犯法，輿論譁然。

不止有民意支持的區議員遭打壓，不少黃店也被公報私仇「莫須有」打擾，玩殘小市民。舉例：大埔有間茶餐廳，因是黃店光顧的街坊不少，這天忽然來了5名海關人員，以「違反商品說明條例」拘捕負責人，指經過抽驗，店內出售的「粟米石斑」沒有「石斑」成份，只是鯰魚，要拉。

不知道抽驗結果，根據常識，很多快餐食材，如魚肉魚蛋雞塊煙肉……都是「合成肉」，粟米石斑冇「石斑」，是統稱之誤。

而且這些名稱一向只是笑話：老婆餅冇老婆；盲公餅冇盲公；將軍漢堡冇將軍；蟹柳沒有蟹；小龍蝦不是龍蝦；武漢肺炎刪走武漢；警隊冇除暴安良儆惡懲奸保護市民生命財產甚至只是依時巡邏的警察，只有濫暴濫捕雙手沾血的黑警（裝瞎噤聲的白警灰警就是共業）；林鄭偽特首從未做過特首，沒一項政策為港人着想，次次都剛愎自用出錯禍民，90%港人憎厭、痛恨、鄙視，你來吹毛求疵驗石斑？

李碧華
電郵 :mcwriter@appledaily.com

連李碧華都咁撚小學雞講咩菠蘿包冇菠蘿